勞處被指受壓 停製二噁英安全指引

勞處被指受壓 停製二噁英安全指引

羅致光沒有回應勞工處疑受政治壓力停製催淚煙安全指引的指控。李家皓攝

【本報訊】護老院等社福機構多次受催淚煙波及，有立法會議員得悉勞工處在政治壓力下，煞停製作針對僱員的催淚煙安全指引，勞工及福利局局長羅致光未有正面回應，指院舍只有輕微不適個案，反引述文獻指燒烤產生的二噁英遠高於催淚煙。

相關新聞：濫權纍纍 指揮官稱無用過份武力

羅致光稱BBQ釋二噁英更高

議會陣線立法會議員朱凱廸昨於立法會會議上表示，曾親耳聽聞勞工處副處長梁永恩指，勞工處因應公眾對催淚煙的關注，製作針對社福機構勞工在內的一般僱員安全指引，惟近日得悉處方受政治壓力，擱置推出指引。羅致光未有正面回應指控是否屬實，僅稱衞生署及食環署推出相關指引前，均有徵詢勞工處意見。

工黨立法會議員張超雄關注6月至今有多宗安老及復康服務單位人士，因吸入催淚煙不適的個案，羅致光回應稱，社署得悉目前只有輕微不適個案，包括接觸催淚煙後有輕微呼吸系統及皮膚不適，但沒有嚴重個案，毋須再深入調查，又指可安排外展醫生為受影響安老院等住客診治，但局方沒有統計受影響人數。

工聯會立法會議員陸頌雄則關注，示威者燃燒雜物產生有毒物質，並堵路影響社福機構服務使用者出行，甚至構成心理影響。羅致光指示威者燒一般垃圾或膠欄杆，有關物質含有PVC，所產生的二噁英數量比催淚煙多以百倍計，又指文獻資料顯示催淚煙產生二噁英是絕無僅有、十分低，「燒任何嘢，包括燒烤產生嘅二噁英都遠遠高過催淚煙。」

■記者呂浩然

cls

【第十陸期牆紙】回首、向前
TG CHANNEL :

果日開會梁永恩嘅講法係好多市民大眾關注勞工應對催淚彈嘅措施，所以先會研究指引

大家得閒就用僱員身份問下奴工處返工遇到放tg點算好 自己要點做 僱主應該要點做